一條人命十個月，漁護署農林助理員危駕引致他人死亡 判監10個月兼停牌

一名女農林助理員，去年3月駕駛朋友的私家車，在屯門大興邨停車場駛出時，撞死一名男途人再撞到一架輕鐵列車，被告承認一項危險駕駛引致他人死亡罪，今日在區域法院被判監10個月，並須停牌5年及參加駕駛改進課程。

法官祁士偉在判刑時，報告顯示48歲的被告對死者家人感到極度愧疚，案發後有心理創傷。被告過去無犯案紀錄，意外發生後有真誠悔意，雖然被告駕駛態度危險，但法官認為危險程度屬最低一種，考慮到死者當時無利用行人天橋過路，及被告意外後有很大創傷，將原來的18個月的量刑起點調低3個月，再扣減認罪刑期，最終判監10個月。

原文網址：

死人10個月？

認為危險程度屬最低一種，考慮到死者當時無利用行人天橋過路，及被告意外後有很大創傷

好記得呢單 十個月

揸車撞死人不嬲好輕
半年以下都有

Laser pointer都係十個月

香港法律

試過緩刑,狗官仲幫講好說話

因為係意外 + 無預謀 香港法律一定判好輕

又係女人揸車

屌，仲要區域法院